Ue Põltsama moisas sel 8mal Octobri 1856.
Kaibas Johann Reimann et temma naese ödde Marri Krinal on Kawa moisas Johann Willemsoni jures ärrä surnud, sealt on nimmitud Johann Willemson tedda sallejalt kabbelli tonu nink mahha matnu, ja ei olle suggulastele teada andnu, nüüd temma tahhab warrandus keik ommale wõttnu, pallub et temmale ga pool warrandus saaks moistetu sest et temma on tedda kolm aasta omma jures piddanu, ja Johann Willemsohn on agga pool aasta omma jures piddanu.
Sel surnudel on mahha jänud 30 Rbl höb. 1 lehm, 1 lammas, 1 kotti täus rukki 5 wakka arwatu, 2 kirstu, 100 künert linnast rijet, 7 lamba nahka, 1 ues kassukas, 1 willane kupat, 1 kamsun ja aluskub - koddo kootud, 1 kamson ja kappot sitsi rijet, 4 alluskuet, 4 pallukat, 1 ues kub, 1 kamson, 11 rättikut, 4 põlle.
Hans Janno tunnistab et se rahha on temma kaes hoita sealt on 11 Rbl Johann Willemsohn wälja wõttnu nink on se 19 Rbl höb. ga temmal lubbatu.
Tunnistab Johann Reimann ga se oige ollema, nisamme on lehm ga Johan Willemsonile lubbatu.
Uetleb Johann Willemson, keik mis on järrele jänud, on temmal üksipaini lubbatud.
Mart Weinglas XXX
Mart Kongas XXX
Jaak Muandi XXX
